<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>talks | Academic</title>
    <link>https://example.com/ru/tag/talks/</link>
      <atom:link href="https://example.com/ru/tag/talks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>talks</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>talks</title>
      <link>https://example.com/ru/tag/talks/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Разговор о дороге</title>
      <link>https://example.com/ru/talk/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80-%D0%BE-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/talk/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80-%D0%BE-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B5/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Дорога вьется живой лентой, уводя в туман. Она изгибается хищными поворотами, как образцовая змея, манит недосягаемой линией горизонта - и прячется. Скрывается в облаках, ненадолго спустившихся с неба и отчего-то решивших, что вот здесь, на пути машины, им самое место. Конечно, это не сами облака. Это лишь туман, делающий вид, что он похож на его небесных братьев. Он оплетает кольцами машину, стучится в стекло - ради любопытства, вдруг кто-то откроет окно и пустит его во внутрь?&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Туману интересны люди, сидящие в машине. Теплые и живые, недосягаемые для него - холодного и бесплотного. Он мог бы им многое рассказать, в обмен лишь на каплю тепла. Взяв за свои истории лишь толику жизни. Один глоток. О, сколько бы он отдал за этот глоток! У него нет несметных сокровищ, чтобы одарить людей. Все, чем он может их обогатить - знания и время. Он может дать им мгновения, которые окажутся ценнее вечности. Миг, определяющий вечность. Минуту на размышления, спокойствие и отдых, в которых так часто нуждаются путешественники, сами не знающие, чего они ищут. &amp;ldquo;Увы! он счастия не ищет // И не от счастия бежит&amp;rdquo;, как писал М. Ю. Лермонтов. Как паруса блуждают люди в тумане, сами не зная, чего они хотят, и слушая его истории. Он бы рассказал такое, от чего волосы встают дыбом, или такое, от чего захватывает дух. Он мог бы описать все войны, мог бы рассказать про все подвиги. Мог бы поднять до императорских дворцов или опустить до лачуги рыбака. Лязг мечей и вой труб, песни победителей и плачь побежденных, лай собак, смех детей, звуки молитвы&amp;hellip; Если бы у тумана была голова, она бы уже лопнула от всех этих образов. Поэтому, в какой-то мере он рад, что человеком не является. Вечный и вездесущий, он был свидетелем рождения мира и появления Христа, он видел великую храбрость и подлую трусость&amp;hellip; Он опутывает все дороги, от самых широких магистралей, до старых римских дорог, проложенных еще в первом веке.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Наверное, он видел и то, что произошло в маленькой деревушке в рассказе Людмилы Улицкой &amp;ldquo;Путь осла&amp;rdquo;. Возможно, он даже помог брату Марку найти ягненка, а после дойти до дома Женевьев. Может быть, он даже собрал этих людей вместе? Не даром автор рассказа использует прием цветописи, &amp;ldquo;показывая&amp;rdquo; нам оранжевые и золотистые оттенки, будто делясь с нами теплом через эти образы. В тот вечер в доме было настолько тепло от доброты, что туман-то уж точно не упустил возможность и забрал кусочек себе. Маленький осколок добра, пробившийся тусклым блеском золотых букв на обложках книг, которые лежали на стуле Иветт, звуками музыки и пением Эйлин.
И в благодарность за этот осколок туман рассказал им про Рождество. Рассказал осенью, а не снежным зимним вечером, не вслух, а образами, настолько яркими, чтобы они навсегда отпечатались в памяти людей, волей случая собравшихся в том доме. Да и как еще мог рассказать о чуде он, не имеющий голоса?&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Это путешествие по-настоящему обогатило всех присутствующих в той комнате вечером. Новыми знакомствами, чувством единения, настоящим чудом, ведь чудеса, оказывается иногда случаются, если между абсолютно незнакомыми людьми вдруг возникла &amp;ldquo;сильнейшая связь&amp;rdquo;, природу которой рассказчица затруднилась объяснить. Чудеса приходят с первым словом ребенка, который, казалось, не заговорит никогда. С пением псалмов, настолько проникновенных, что &amp;ldquo;святые должны были бы быть беспросветно глухими, если бы не поспешили&amp;rdquo; туда. С падающей звездой, необычайно большой и яркой.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;И я понимаю, что была свидетелем чего-то похожего. Не так, не там и не такого, но чего-то очень близкого. Я видела звезды в Якутии. Они были такие же, &amp;ldquo;преувеличенные&amp;rdquo;, размером со спелые яблоки. Мы остановились в низине, и вот странная штука - там звезды были намного ярче. чем на возвышенности. Видимо, чем ниже мы находимся, тем ярче сияют нам звезды, согревая своим холодным ровным светом. Чем меньше мы ждем, тем больше нам воздается. Так героиня рассказа &amp;ldquo;Путь осла&amp;rdquo; не ждала ничего особенного от своего визита в маленькую деревню, но нашла там не только людей, с которыми приятно общаться, но и настоящее чудо, которого, вполне возможно, ей так не хватало в жизни. В вечной спешке мы забываем оглянуться по сторонам, не видим и не замечаем самого главного, с головой окунаясь в бешеный ритм жизни. Хорошо, если будет затишье, момент абсолютного спокойствия, путеводное чудо, способное наставить нас на путь переосмысления, абсолютный ноль, с которого после начнется отсчет другой жизни. А какой она будет - зависит только от нас.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
